
在写代码以前，把下面的问题都考虑清楚， 把fakewechat 真正的实用起来。

Q: 希望支持1亿-10亿用户，系统该是怎么样的？
A: 很笼统的概念，支持1亿-10亿用户，这个IM 系统需要按照Regin 进行分区，每个客户都只能就近连接自己的Regin, 比如在中国 北京一个regin, 上海一个regin, 深圳一个
regin, 假设每个regin 可以负载3000万 用户，那么加起来接近1亿用户了。细节慢慢描述


Q: 开发语言选什么？
A: 服务器 GO + GRPC，考虑GC的问题 

Q: 客户端呢？
A:  web + Mobile

Q: Regin 之间如何通信？
A: 

Q: Regin 的设计如何？
A:

Q: Regin 的SLA 目标
A: 99.99%

Q: 大型系统 任何一点可能故障如何保障 SLA?
A: 太复杂

Q: 用户在不同Regin里临时切换，比如上海的用户到了深圳，怎么做？长期切换怎么做（一个上海的用户搬到了北京，怎么解决）？
A:

Q: 用户注册怎么做？
A:

Q: 用户的唯一编号是什么？
A: 整数 int32, 其他的 属性 比如 email 手机 都是映射到唯一整数上

Q: 用户的聊天数据安全怎么做？
A: 考虑聊天信息完全RSA

Q: 一个Regin 如何保障水平扩展
A: 参考QQ的文档

Q: 支持多终端？
A: 会

Q: 支持类似个人空间的业务，加强黏性吗？
A: 会








